[理性討論]每日150個新移民利多於弊/ 幣多於利？

理性討論，唔好負評住

其實由上一代起，香港已經每日50個新移民名額，
不過因為人口增長/ 多咗中港婚姻，慢慢升到每日150個，
佢嘅壞處係人都知: 多咗人爭公屋綜緩，醫療系統爆煲，文化衡突⋯⋯

但我覺得中國人基數大，無文化嘅人比例都會高啲，
而依啲案例都會被放大，e.g.大陸旅客話瑞典警察打人，
大陸網友都有好多人話佢地失禮，丟架，
但新聞就focus話大陸人支持佢地、國情係咁⋯⋯

起香港，好多中下階層嘅工作由新移民做，
例如掃街，洗碗，洗廁所，飲食業(e.g.譚仔阿姐...)
雖然係有大陸人專登嚟拎香港身分證、呃綜緩，
但如果社會中下階層無依啲新移民，
香港地個個都「高學歷」，邊個肯做依啲工？
之前睇鏗鏘集，街邊啲掃地阿姐(上一代新移民)，
日日5點起身，返十幾個鐘，人工一萬都無，
一日無人掃街，香港都玩得完
所以我覺得都係有好多肯捱肯努力嘅新移民

利申：
我香港出世，但老豆老母當年游水嚟香港，
做低下階層工，咁多年嚟自力更生，無拎綜緩公屋

on9

個個新移民好似你爸媽咁自力更生就話姐
宜家日日150個都唔知有幾多個真係努力工作而呃綜緩？
養埋班垃圾都唔知利響邊？

上一代落黎就係，宜一代未淨係攞資源，無貢獻囉，仲係咁放落黎

日日落150個大波妹我就歡迎
最幣而家落親都係D老野

百害而無一利

完

are you sick

你為咗幾顆良幣，引入無限劣幣

試詳細說明？

其實香港已經係一個中國城市
冇話新唔新移民 都係中國人

自求多福吧

講真 如果你落嚟唔係攤大手板呃著數
鬼得閒理你咩

問題係10個有9.5個都係咁
最仆街係你大陸幾層樓，嚟香港咬老綜
政府又怕撚咗佢哋，費事又出現下一個C君龍，索性出本攻略畀你

點忍

你點樣知150個入面幾多好，幾多壞？
新聞淨係報有新移民打人啊，大陸女呃香港老野間公屋，
但可能幾十個新移民做譚仔阿姐咖喎

任何一個先進國家地區都會適量輸入移民，黎提升競爭力同活力

但而家香港已經係過量，搞成個社會系統超負荷

我老豆游水落嚟香港係因為文革搞到佢差唔多走投無路

我阿公帶住成家人由上海移民落香港係為咗避共產黨

同而家班150 150點同？而家班150 150根本就係共產黨走狗。睇下投票結果就知呢啲慢性毒藥幾撚有效。當年出世嘅而家可以投票，放落嚟嗰啲一夠七年又可以投票。

Boom, game set.

你覺得個句真係好撚廢
本土香港人個個都憎鳩班新腥港人，知唔知點解？
俾個例子你，你執一轉房屋署，睇下排公屋既咩人多？

譚仔同所有其他餐廳都只係一間食肆，一定要支那人做？

樓主為咗一粒糖，輸曬成間廠

第一條問題 你問返自己好過。
你自己正正就係拎一兩個好例子(仲要係上一代) 去合理化n個壞例子

可能可能
有証據有屁就放啦

我只係覺得 時至今日150個呢個制度唔再適合香港
的確以前有好多新移民落黎努力工作 不斷推動社會 先令香港稱得上係繁華
但係依加香港人口超過700萬人 人均居住面積愈黎愈少 仲放多啲人落黎只會令生活質素慢慢咁降低
係古代有4樣好重要 衣食住行
住屋對我地好重要 假如今日我地連呢一環都做唔好嘅時候 150個係唔係應該要停一停 又話者個制度應該要重新檢討 甚至淘汰？
同意樓主指有好有壞 但係香港呢個彈丸之地真係消化唔曬
相較停150定明日大嶼 明日大嶼真係fucking bullshit
P.s.寫嘢唔叻 但見到條街咁逼 作為普通市民嘅我真係好攰

話就話因為多新移民令醫院爆煲，
但同時醫院好多後勤人員，例如清潔工，醫療運輸，病人助理⋯⋯都係新移民

人手不足就一定咖喇，但係政府岸狗唔比錢公共醫療，
排公屋個條件咁苛刻，有手有腳正常返工都會超入息，
咁你覺得咩人先適合排？

咁你又唔講我話清潔，洗廁所嗰啲？
比夠你一萬蚊一個月，你做唔做？
香港最低中三、中六畢業都唔肯做啦，
一日無人洗廁所都淪陷得啦

咁你有咩證據？

而家咪就係過多囉,
你不如睇下5,60年代條街多唔多人先,OK?

而家叫你証明150個入面幾十個係好人呀，你反問乜鳩野呀

雖然俾你引導去討論裡面有幾多好人已經唔好架啦

求教
你個所謂數據點得出嚟？好新聞/壞新聞比例？
新聞報100個呃綜緩都唔會報1個勤力新移民咖啦，
香港人都大把轉層樓落人地名，自己住公屋，
或者富户啊，呃綜緩買名牌去旅行

喂阿哥
呢啲野對香港人嚟講不證自明㗎喎

你一係五毛一係有錢離地撚再唔係就係移民外國撚

一落黎直接排果d大陸人囉
話唔識廣東話冇人請好慘，帶住個仔冇人冇物好慘，冇人照顧仔，住劏房搵社工
之後咪好快有囉...
工都唔洗返就有錢有屋住，幾好

又唔會check佢係大陸有幾多錢幾多層樓

肯做野既
肯容入生活肯去學做人學廣東話既話
我算
但係根本大部分支那種都係自大既劣等廢物

唔同你討論 好人壞人比例

你答我一條小學三年班常識題就得了:

一個小氣球，不停泵氣入去，個氣球最後會點？

人太多，資源分配失衡，已經夠玩殘香港，幾多新移民阿嬸做譚仔都無意義。

即係你已經假設咗佢地全部唔係好人
我咪話努力工作嘅唔會比人報導，
而上得新聞嘅就會比人放大嚟講囉

數字題
例如
大陸13億人有1000個殺人犯
香港700萬人有10個殺人犯
聽落大陸好似好多壞人，但比例上香港壞人多啲喎

阿哥，你係訓唔著想撩交嗌定點

因為有人強姦婦孺，所以我強姦人都係合理？

13億有幾多殺人犯邊個想知
我剩係知每日有150人落來，而佢地係唔使訓街

而家係成個社會已經容納唔到呢d人
醫院日日冇床位，條街日日多人到癲

者係一間屋已經冇位，你仲要塞d人入去住，話佢地好乖架會幫手做野

就算好唔好都唔需要啦，而家呢一刻根本冇位比佢地..

點解仲要拗呢150有d係好人？
落黎會努力做野就唔係用緊香港資源？唔係住緊香港既屋？唔係拎緊福利？有急病就唔係入急症？

唔評論以前，但而家係完全唔需要呢d人

理性討論
無講過依件事合理，只係咩地方都會有好人壞人，
想有理據說服我新移民係弊多於利

冇人假設裡面冇好人呀
上得新聞咪姐係已經做成影響囉，咁你又無視？
所以先話俾你引導去討論好人比例已經係個壞開頭，事實係粉飾緊單單係人數湧落黎已經做成左好多問題

支那數據只可以信一半是常識吧 比你知嘅咪1000個殺人犯囉，請樓主唔好轉移視線

有point，但香港人口老化緊，
過20,30年全部老人家，無人交稅，長遠都係玩完

太長唔quote 你話你父母做低下階層工 但又唔係住公屋
咁你係住咩屋

私樓，上一代勤力儲錢嘅話買樓唔難，
係依家先買唔到啫

其實因為香港D低人工低技術職位無人做而引入呢d人係咩諗法?
咁點解唔搵外勞算數?
好似賓賓咁 起碼佢唔會無工做就有得住香港公屋同咬老綜先
如果好似你咁講 咁缺低技術勞動人口
適量引入外勞咪平衡到
做乜要俾埋居留權 犧牲埋香港福利?
雖然外勞唔會完全無問題 但係有得揀一定唔會想俾佢地有居留權先
同埋邊有國家咁搞笑引入低技術勞動人口... 願聞其詳 推薦下俾班支那人啦 唔好再逼黎香港

依個說服到我，
起香港工作滿幾年再換居留權好似易接受啲，
咁對社會嘅貢獻可以量化，無咁多人嚟拎著數

低層工作請外勞就得 唔需要比居留權佢地
移民唔同難民 全世界收移民準則都好高
唔係自力更生就叫足夠
憑新移民既斤両 除左香港仲有邊個國家會要佢地咁既質素既移民
香港人都好想走呀 係咁易就唔會咁多香港人都未移民走到

都唔好講已經飽和左 話之你勁唔勁 無可能咁樣塞人落去
根本唔係人住
唔計五毛同真心膠 識好少人會支持繼續150個
識好多新移民 既得利益左 都支持cut

幣？斃就有份

再下一單新聞就可能係出人命，到時就真係「斃」

樓主諗少咗一個問題
現時唔少新移民係用家庭團聚嘅理由嚟香港
呢班人一個嚟香港 跟住就喺支國成家人都移民香港
點樣可以解決呢個問題呢？

有資格申請居留權 唔代表一定申請成功
仲要通過審批考核 評估你適唔適合同熟唔熟香港 之類

香港嘅新移民係基於人權，比佢地同香港家人團聚，
而唔係為咗要勞動力而比佢地移民嚟香港，
投資移民香港都要一千萬啦，
只不過我話佢地唔一定係呃錢，
都有自力更生嘅人，唔好咁多歧視啫

其實樓主又有冇諗過點解啲中下階層嘅工人工可以keep住咁低？
就係因為新移民人工低一低都肯做囉
好似巴士司機咁近年叫做人工高返啲，咪多咗後生肯做囉

人咩權 基於政治考慮就真
依樣野係必需要cut 人地儲緊氣stop佢
你就話新移民都有好人 咁咪模糊左焦點
到真係停到佢個政策 你第時大把機會幫新移民平反
到時香港人大把耐性聽你講

屌你啦
你問心個句啦

世界上有邊一個地方會好似香港咁
乜野垃圾都接收架

人地要接受你既移民，首先要審核你既學歷，過往工作經驗同知識，同埋係語言呀，係語言呀屌你個咀

你去得人地地方住就要接受人地既語言架啦
屌你老母落撚到黎想將香港慢慢變成一個講支那話既地方呀？

仲有呀，乜撚野低學歷做低下工
如果接收班中國人真係高學識個班，黎香港打工絕對歡迎無問題
咩洗碗掃街個d無人做呢樣你唔駛擔心

香港總會有人讀唔成書，咁佢地無得揀最後自然會做架啦

唔好講到係得大陸人先會做轉移視線啦

我就係睇咗依兩單有感而發，
新聞淨係報憂不報喜，我雖然識唔哂所有新移民，
代表唔到事實嘅全部，但我識嘅好多都係好努力上進，
不過柴米油鹽嘅又無新聞價值，見有少數反面例子，
就代表曬所有新移民，好似有啲唔公平

好似印度多強姦犯，一見到印度人就當佢有罪咁

俾佢哋團聚就係人權，但當佢哋係圈養嘅豬咁住喺香港又叫人權？
現時支那發展一日千里，土地充足，滿足到基本生活下，點解要選擇喺香港團聚？
你話好似敍利亞打晒仗就唔適合團聚啫，難道中國提供唔到基本嘅生活條件？

你識講d 新香港人係低下階層多，請問佢地又可以交到幾多稅？甚至有幾多人係有交稅？再講，你諗下d 稅其實有幾多係用左係我地本土香港人身上

btw唔覺得樓主係理性討論，根本就有自己立場

人工加，成本升，大公司又唔肯賺少啲錢，
都係轉嫁比小市民，無解

依家全部人都應該集氣叫cut 唔好再拖到搞出人命

全世界d洗廁所都係大陸新移民做？

我都係想聽下其他人意見，
無話依件事100%對/錯，
我認同新移民係會帶嚟問題，
但我觀點係都有好處，
不過聽你地講完，都有啲point幾認同

點解你覺得個個高學歷就會冇人肯做
基本上係自由市場問題
洗碗工 加到三萬蚊一個月 會唔會冇人做
同樣道理 清潔工加到三萬蚊 一個月 會唔會冇人做
新加坡 洗唔洗咁多低端人口？

的確人少可能會影響發展
但你唔好忘記 香港有幾大 可以住到幾多人

有班唔做人 就算肯做苦工 都未必交得多稅 但就可以享受一堆福利
公屋 綜援 個啲學費津貼 醫療

當然仲有你提及到嘅質素問題

所以弊多於利

你所講嘅好處係有代替方案都做到
而個代替方案所帶來既弊處係少過你講嘅方案
所以係應該放棄你既方案 基本邏輯黎

我話香港咋喎，唔好拉到全世界

我講我嘅立場，然後理性討論，有咩問題？
有立場唔可以理性討論？
想聽下唔同立場啫，
有啲point我都buy咖喎

另，
香港依個低稅率社會，交稅多少又點，
啲稅都唔係用返香港人身上，
反而社會各個階層，每個人付出嘅勞動力都係推動社會運作

又係ngo養的打手帳號

咁相較之下，居住地方係重要啲嘅
叫佢地返中國團聚我都好贊成㗎

一竹竿唔應該打晒一船人係真嘅，
但不幸嘅係，強國人同新移民嘅負面比例實在有d高，
同埋正面嘅新移民，
除非有所成就，或者見義勇為，
否則真係好難以正面姿態見報

新聞其實唔一定報憂不報喜，
尤其是呢d涉及中港矛盾嘅新聞，
親建制傳媒一定唔會去到好盡，
甚至盡量唱好，如果真係冇辦法唱好就索性唔報
（雖然有d諷刺，果兩篇新聞都出自親建制嘅星島）

新移民如果肯培養下自己公德，其實已經好好多，
不過以佢地接受嘅中共式教育來講，呢方面真係唔樂觀

首先樓主要學好打字
一隻字啱一隻字錯係點做到

因為你個立場既論據已經比人破解哂
所謂既好處其實外勞都得 但弊處就深遠得多
如果你真係認同人地既point 你應該一早放棄你立場
你仲唔放棄立場 其實你就係只講立場 不講理性

你點知每日百五個新移民有幾多個做譚仔阿姐？
有冇數據/研究支持你嘅說法？
無嘅話就唔該收收皮

即是你覺得每日150係利多於弊？

另，
對上一個留言你話香港人口老化，第日無人交稅香港玩完，而家又話香港稅低，交稅多少對社會影響不大
自相矛盾？？

成team人開工ot,夾得唔好姐

都明白，但唔會有僱主肯用3萬請洗碗工啊，
連最低工資加到$37.5都咁多阻礙，
成本又會轉移比消費者，都係一個死局，
老世唔會加人工，人工低又無人做，
輸入外勞又影響本地居民

打手死全家

依家炒餸都有機械人啦
生意佬做唔到生意 你洗同佢擔心無解決方法？

Sor手快send咗出去改唔到

唔係無解 係demand and supply
工人supply 多咗 所以人工低都請到人 咪唔洗加人工

輸入外勞又影響本地居民
大量輸入大陸新移民唔會影響本地居民？
點解要不斷自打咀巴

我識一個美國左膠又係咁
話如果趕走哂d 墨西哥人, 咁d 餐廳無人清潔煮野食
聽到真係覺得佢個腦有d 事

唔係所有野都係黑白分明，
我一直都係講緊利弊，
點樣為止破解哂啲論據，
我都有認同樓上有啲人嘅觀點，
定係你要人地同你一樣意見先算理性？

樓主開始現形

無話非黑即白
講婜你所講嘅好處係有代替方案都做到
而個代替方案所帶來既弊處又少過你講嘅方案
所以係應該放棄你既方案 基本邏輯黎

咁其他地方咪又有人洗廁所。
點會冇150就冇人洗廁所

150個唔係問題

但香港既福利一定要住滿7年先可以申請，
包括投票權，公屋，平價醫療等

香港需要有人交稅，就算稅唔係用返香港人身上，
但建設嗰啲都用到，不過人口老化無稅收香港就會玩完

150係問題

不同意見=打手？

個問題在於
本身香港有班低學識人 要做洗碗工
收開40一個鐘
但依家有人黎掙飯碗 講39.5 都做
咁個老細咪揀個 新移民

你求先講高學歷 所以會冇人做
咪一樣咁多人做地盤
一樣有好多人讀唔成書

所以就算冇新移民 都唔會唔夠人做 低下工作

依個我覺得可以

樓主出去問下黎左一段時間既新移民
如果cut左150個會上樓快d 住得大d 搭車同行街舒服d 去醫院排隊少人d 等等
你估佢地支唔支持cut 仲要話佢知之前黎左既就算 唔洗趕返大陸

香港庫房 唔係靠稅收
最大係地價收入

另外佢哋黎香港 都係做低下階層 會交幾多稅？
佢哋小朋友 免費中小學 可能係佢成世稅收

地總有用完一日 人口一定有上限
人黎左 就算佢一百年都無福利 佢都佔用地

街邊掃地阿姐冇人做係可以俾班垃圾新移民做嘅
問題係有班垃圾唔撚做，呃綜援
強迫呢班垃圾出返嚟做，咁呢150個新移民都起碼叫做有少少用
唔係，屌你老母，又食又拎，食屎啦

如果出面d人唔識 入黎睇完個post都睇到你死撐啦 你以為你呃到人咩 切身利益 新移民都唔受你昆啦

首先
嗰d新移民全部都係中年阿嬸
只係識做最基本工種
過幾年全部都變老野黎又係等政府養
輸入外勞唔使揀過？

其次 你知唔知飲食業請嘅侍應係點
D侍應(特別係新移民)會要求每星期出糧
仲要出現金 否則唔做
店主明知犯法但難請人所以被逼咁樣
然後呢班人仲可以咬老綜上公屋

本身香港逐漸多人高學歷
又只著重發展金融業
同埋文化上會歧視勞動職業
先會變到呢d勞動藍領工種少香港人做
日本點解可以有咁多後生仔女做餐飲侍應？
其實人工都差唔多
根本就係成個社會風氣
依賴輸入外勞唔係解決嘅方法
應該係令多d人可以投身呢d行業呀嘛

重點係
外勞唔撚係問題
問題係佢地唔撚應該有得攞居留權攞福利呀嘛！！！！

1. 班人平均質素差 對香港冇貢獻
2. 就算150 個都係高質既 而家既香港都冇咁多空間（居住，就業機會等）比佢地

改勞 解決問題 做夠七年先有身份証
點解要唔做野有福利

我覺得外勞會有治安問題，
新移民會長住點都會融入下，
雖然都有影響，但外勞相較下影響大啲
不過移民又要比福利，都有壞處

我可以話俾你知 而家跟正式程序嚟香港嘅支那人係150
非正式嘅有一大堆 成家成家咁落嚟
地就得咁多

冇人講要外勞
由頭到尾都冇講
本地人 已經足夠

如果d無錢既，窮既，發覺生活成本高，
又攞唔到咩著數，
自然減少誘因黎香港

咁依然會想黎既，
本身可能係有咁上下財產
反而有可能帶動香港

或者加返一定條件，
好似d移民政策咁，
但無咁嚴格，
可能正常移民要投資600萬，
黎香港要投資100萬，
或者黎香港要比50萬政府作為押金，
直至拎到永久身份證為止

地總有用完一日 人口一定有上限
人黎左 就算佢一百年都無福利 佢都佔用地
無可能話一個無期限既移入人口計劃係無問題

講自己立場又話我死撐
同意你地啲point又話我自打嘴巴
想我點

講緊你所講嘅好處係有替代方案都做到
而個替代方案所帶來既弊處 又少過你講嘅方案
所以係應該放棄你既方案 基本邏輯黎